\section{稳定电磁场}
对应电动力学课本第四章，占分10分左右。

\begin{question}
一半径为a的均匀带电的导体球壳，绕自身某一直径以角速度$\omega$转动，设球上的总电量为Q（假设始终均匀分布在导体球表面），球内外为真空，计算球内外的矢势和磁场。

（球坐标中方程$\frac{1}{r^2}\frac{\partial }{\partial r}(r^2\frac{\partial f}{\partial r})+\frac{1}{r^2 \sin\theta}\frac{\partial }{\partial \theta}(\sin\theta\frac{\partial f}{\partial \theta})-\frac{f}{r^2\sin^2\theta}=0$的一般解为：$f=\sum_{n=0}^{\infty }(b_nr^n+\frac{a_n}{r^{n+1}})P_n^{(1)}(\cos\theta)$
 ，其中一阶连带勒让德函数$P_n^{(1)}(\cos\theta)=(1-x^2)^{1/2}\frac{\mathrm{d}P_n }{\mathrm{d} x}$）
 \end{question}
 
\begin{question}
一半径为a的均匀磁化介质球，其磁化强度为$\mathbf{M_0}$，求空间静磁荷密度$\rho_m$ ，磁标势及磁场强度。
\end{question}

\begin{question}
半径为a的长直圆柱导体，均匀地沿轴方向通过恒定电流I，导体的磁导率为$\mu_1$ ，周围介质的磁导率为$\mu_2$，求矢势$\mathbf{A}$。
可能用到的公式：柱坐标系中，
对于标量$\phi$有：$\nabla^2\phi=\frac{1}{r}\frac{\partial }{\partial r}(r\frac{\partial \phi}{\partial r})+\frac{1}{r^2 }\frac{\partial^2 \phi}{\partial \theta^2}+\frac{\partial^2\phi}{\partial z^2}$ 

对于矢量$\mathbf{A}$有：$\nabla \times \mathbf{A}=[\frac{1}{r}\frac{\partial A_z}{\partial \theta}]$
\end{question}

\begin{question}
（2007+2011）如图所示， 一无限长的磁导率为  的介质圆柱，半径为 ，置于磁导率为 的磁介质中，在垂直于柱轴方向加一均匀静磁场 ，求柱内、外磁场分布。
	（在柱坐标系中， 的通解为： ，其中 为常数。）
\end{question}

\begin{question}
（2008）如图所示，有一内、外半径分别为 和 的空心球壳，放置在均匀磁场  中，球壳介质的磁导率为 ，球壳外为真空，求空间的磁标势。
\end{question}

\begin{question}
（2009）一半径为 的均匀带电球壳，质量为 ，总电量为 ，绕某一直径以角速度 转动，求磁矩和旋磁比。
\end{question}

\begin{question}
（2010+2013）一半径为 a 的均匀带电球壳 ，总电量为 Q ，绕某一直径以角速度  转动 ，求磁场总能量 。(2013年告诉A)
\end{question}

\begin{question}
（2012）在一长直导线电流I1附近，有一矩形载流线圈，电流为I2，线圈和直导线的最短距离为x，夹角为θ，如图所示，计算线圈所受的力和力矩。

\end{question}